<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>Emmentaler Filmtage News</title>
		<link>http://www.emmentaler-filmtage.ch/</link>
		<description></description>
		<language>de_CH</language>
		
			<copyright>Emmentaler Filmtage</copyright>
		
		<pubDate>Sat, 15 Apr 2017 20:47:39 +0200</pubDate>
		<lastBuildDate>Sat, 15 Apr 2017 20:47:39 +0200</lastBuildDate>
		
		<atom:link href="/news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		<generator>TYPO3 EXT:news</generator>
			
				
					<item>
						<guid isPermaLink="false">news-51</guid>
						<pubDate>Mon, 05 May 2014 13:26:00 +0200</pubDate>
						<title>Snif</title>
						<link>/news/snif/</link>
						<description>Nach vier intensiven und wundervollen Festivaljahren habe wir uns dazu entschlossen, die Filmtage nicht mehr durchzuführen. Wir bedanken uns ganz herzlich bei allen Helferinnen und Helfern und natürlich besonders bei den Filmschaffenden für die Unterstützung!

Die Festivalcrew.

After four wonderful years we decided to discontinue the Emmentaler Filmtage shortfilm festival. We'd like to thank all volunteers and film makers for their support!

The festival crew.</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p>Nach vier intensiven und wundervollen Festivaljahren habe wir uns dazu entschlossen, die Filmtage nicht mehr durchzuführen. Wir bedanken uns ganz herzlich bei allen Helferinnen und Helfern und natürlich besonders bei den Filmschaffenden für die Unterstützung!<br /><br />Die Festivalcrew.<br /><br />After four wonderful years we decided to discontinue the Emmentaler Filmtage shortfilm festival. We'd like to thank all volunteers and film makers for their support!<br /><br />The festival crew.</p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid isPermaLink="false">news-48</guid>
						<pubDate>Sat, 07 Dec 2013 08:28:00 +0100</pubDate>
						<title>Der Kurzfilmtag...</title>
						<link>/news/der-kurzfilmtag/</link>
						<description>...ist am 21.12.13</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p>Mehr dazu findet ihr auf <a href="http://kurzfilmtag.com/" title="Opens external link in new window" target="_blank" class="external-link-new-window">kurzfilmtag.com</a></p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid isPermaLink="false">news-47</guid>
						<pubDate>Mon, 18 Nov 2013 19:02:00 +0100</pubDate>
						<title>&quot;Festivals against Whitoutabox&quot;</title>
						<link>/news/festivals-against-whitoutabox/</link>
						<description>... oder: Die Kuh die wir melken soll für ihr eigenes Futter bezahlen?</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p>Die &quot;Festivals against Whitoutabox&quot; - Aktion mag auf den ersten Blick etwas &quot;amerikanisch&quot; daherkommen. Die dahinter liegenden Beweggründe sind jedoch sehr nachvollziehbar. Withoutabox, weltweit die erste Film-Einreicheplattform wurde von Amazoon aufgekauft. Das Konzept wurde kurzerhand durch ein Patent geschützt (Google: &quot;US6829612&quot;). Seither verfolgt die Firma eine Preispolitik welche Festivals und Filmschaffenden gehörig zur Ader lassen. Die Monopolstellung wird dabei rigoros verteidigt. <br /><br />Unabhängige Quellen Berichten uns von einem perfiden Zahlungssystem und schlechtem Service. Durch die grösse der Seite werden auch Betrügereien ermöglicht (Scheinfestivals die lediglich Einreichegebühren einstreichen)<br /><br />Die Bewegung <a href="http://withoutaboxsucks.com/" target="_blank">withoutaboxsucks.com</a> besteht gegenwärtig aus 8 Festivals (2 davon aus Deutschland) und viel Resonanz aus der Community. 11'000 FB Likes seit Mai 2013.<br /><br />Gegenwärtig tut sich auch einiges auf dem europäische Filmvermittlungssektor. Aus privater Initiative entstehen Konkurenten von denen zu hoffen ist, dass diese den Markt ein wenig aufmischen. Denn auch in Europa leiden die Alteingesessenen, EU-geförderten* Einreicheplattform etwas an Inovationsmangel. Ein wenig Bewegung kann nicht schaden. Sport war schon immer gesund.<br /><br />Was uns in dieser Disskusion aber fehlt ist die kritische Betrachtung des Einreichevorgangs an sich. Eine Erhebung unter 5000 Festivals* hat unlängst ergeben das nach wie vor 65% aller Filmfestivals für eine Filmeinreichung Geld verlangen. Anders gesagt: Die Kuh die wir melken soll für ihr eigenes Futter bezahlen? Wir kritisieren aber auch die Wettbewerbskultur welche ein ganzer Kulturzweig und dringend benötigte Finanzen durch die willkür einer Jury punktuell und ungerecht verteilt. </p>
<p><a href="http://withoutaboxsucks.com/" title="Opens external link in new window" target="_blank" class="external-link-new-window">http://withoutaboxsucks.com/</a></p>
<p><br />* stephenfollows(dot)com<br />** MEDIA Programm<br /><br /></p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid isPermaLink="false">news-46</guid>
						<pubDate>Wed, 13 Nov 2013 17:49:00 +0100</pubDate>
						<title>Ein Blick zurück</title>
						<link>/news/ein-blick-zurueck/</link>
						<description>Die Filmtage 2013 in Wort und Bild</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p>Auf Bern - Ost ist eine <a href="http://www.bern-ost.ch/index.php?p=89&amp;r=1&amp;q=3562" title="Opens external link in new window" target="_blank" class="external-link-new-window">Fotostrecke</a> und <a href="/rueckblick/rueckblick-2013/" title="Opens internal link in current window" class="internal-link">hier</a> gibts Medienberichte, den Videoreport und vieles mehr</p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid isPermaLink="false">news-45</guid>
						<pubDate>Tue, 22 Oct 2013 20:22:00 +0200</pubDate>
						<title>Schon vorbei und doch so nahe</title>
						<link>/news/schon-vorbei-und-doch-so-nahe/</link>
						<description>Die 4. Emmentaler Filmtage haben 800 BesucherInnen von Nah und Fern ins Rüttihubelbad gelockt</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p>Die 4. Emmentaler Filmtage haben 800 BesucherInnen von Nah und Fern ins Rüttihubelbad gelockt und unsere Vorführräume gut gefüllt. </p>
<p>Viele Filme sorgten für Gesprächstoff.... aber nicht nur. Auch unsere Bemühungen um ein nachhaltiges, faires Festivalmodell tragen Früchte und wurden beim anwesenden Fachpublikum, Besuchern sowie der Presse so gut wie noch nie registriert und reflektiert.</p>
<p><br />Pro FilmschaffendeR kann 80.- aus der Kollekte ausgeschüttet werden.</p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid isPermaLink="false">news-44</guid>
						<pubDate>Fri, 18 Oct 2013 08:52:00 +0200</pubDate>
						<title>Heute geht's los!</title>
						<link>/news/heute-gehts-los/</link>
						<description>21 Länder, 75 Filme, Hunderte Besucher. Bist du einer davon?</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://vimeo.com/76536403" target="_blank" class="external-link-new-window" title="Opens external link in new window" rel="nofollow nofollow">Teaser anschauen</a></p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid isPermaLink="false">news-43</guid>
						<pubDate>Mon, 14 Oct 2013 21:37:00 +0200</pubDate>
						<title>Programm 13: &quot;Einspruch VI&quot;</title>
						<link>/news/programm-13-einspruch-vi/</link>
						<description>Schweiz 2012 | 17 Min | Mundart/Englisch, deutsche Untertitel</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p>Der Film erzählt die Geschichte einer Ausschaffung vom März 2010, die mit dem tragischen Tod eines Asylsuchenden endete. Die Kamera selbst ist dieser Asylsuchende und was sie einfängt, ist seine subjektive Sicht der Wirklichkeit.</p>
<p>Cast Abel Jafri, Catriona Marthaler-Guggenbühl, Linda Olsansky, Nicolas Rosat,<br /> Aaron Hitz, Tony Fidelis, John Jerry, Silke Geertz, Richie Duah-Amojav, Alireza Bayram<br /> Regie/Drehbuch/Montage Rolando Colla <br /> Dialogmitarbeit und Übersetzungins Englische Jann Preuss <br /> Kamera Jutta Tränkle <br /> Direktton Patrick Storck <br /> Musik Bernd Schurer <br /> 1. Regieassistenz Rea<br /> Televantos Produktions- / Aufnahmeleitung Sonja Gilgen</p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid isPermaLink="false">news-42</guid>
						<pubDate>Fri, 11 Oct 2013 10:07:00 +0200</pubDate>
						<title>Programm 13: &quot;Rising Hope&quot;</title>
						<link>/news/programm-13-rising-hope/</link>
						<description>Deutschland 2012 | 10 Min | Ohne Dialoge</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p>«Rising Hope», einst das schnellste Pferd der Welt, wird plötzlich zum Verlierer. Dank der Hilfe eines neuen Freundes, einem genialen Alleskönner-Hund, schöpft es Hoffnung und findet zu sich selbst zurück.<br /> <br /> Director, Producer Milen Vitanov Distribution<br /> Milen Vitanov, HFF Potsdam<br /> Script: Vera Trajanova Director of<br /> Photography Olaf Aue Editor Martin<br /> Reimers, Jens Prausnitz Sound Michal<br /> Krajzcok Music Composer Stefan-Maria<br /> Schneider, Marian Mentrup Visual Effects<br /> Dennis Rettkowski Animation Milen<br /> Vitanov, Lars Krüger, Stefan Klauss,<br /> Michael Herm, Nikolai Neumetzler<br /> </p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid isPermaLink="false">news-41</guid>
						<pubDate>Wed, 09 Oct 2013 19:53:00 +0200</pubDate>
						<title>Der &quot;Wert&quot; eines Kurzfilms</title>
						<link>/news/der-wert-eines-kurzfilms/</link>
						<description>Unter dem Titel «Im Idealfall wie ein Schrei» thematisiert der Bund unter anderem auch den «Wert», den ein Kurzfilmfestival den Filmen gibt. Die Emmentaler Filmtage gehen in der Entschädigung der Filmschaffenden ihren eigenen Weg.</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p style="margin-bottom: 0cm">Lässt sich ein finanzieller Ausgleich ermöglichen, so dass die hochdefizitären Kurzfilmprojekte ihre Produktionskosten teilweise oder ganz einspielen können? So zumindest die Forderung vom Branchenverband Swiss Films. Utopie? Mitnichten. Die Emmentaler Filmtage, kleiner Low-Budget-Anlass mit Fokus auf internationales Kurzfilmschaffen, verfolgt seit vier Jahren genau dieses Modell. Und das mit Erfolg. Jeder gezeigte Film kann mit einem Betrag in ungefährer Höhe einer branchenüblichen Verleihgebühr entschädigt werden. Tendenz steigend. Konsequenterweise verzichten die Filmtage auf jeglichen Wettbewerb.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm">Finanziert wird dies durch einen freiwilligen Beitrag der ZuschauerInnen. Diese bezahlen keinen Eintritt, werden jedoch gebeten, den finanziellen Gegenwert der künstlerischen Leistung der Filmschaffenden nach eigenem Gutdünken über eine Kollekte zu entrichten.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm">Es beruht alles auf Freiwilligkeit, und umso deutlicher wird dadurch, dass es in den Händen der Festivals liegt, sich für Nachhaltigkeit einzusetzen und z.B. die Preisgelder künftig auf alle Filmschaffenden aufzuteilen. Denn das Publikum ist offen für das Modell, und die Filmschaffenden sind selbstredend davon auch sehr angetan.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm">Link zum Artikel: <a href="http://www.derbund.ch/agenda/kino//Im-Idealfall-wie-ein-Schrei/story/20576628" target="_blank">‪http://www.derbund.ch/agenda/kino//Im-Idealfall-wie-ein-Schrei/story/20576628</a></p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid isPermaLink="false">news-40</guid>
						<pubDate>Mon, 07 Oct 2013 17:29:00 +0200</pubDate>
						<title>Programm 13: Buumes</title>
						<link>/news/programm-13-buumes/</link>
						<description>Schweiz 2012 | 18 Minuten | Mundart</description>
						<content:encoded><![CDATA[<div class="description_wrapper" style="cursor: auto; "><div class="description " itemprop="description"><p><br /> </p>
<p>Begegnungen im Treppenhaus einer Schweizer Wohnsiedlung führen zu einer nachbarschaftlichen Einladung. Was mit einem gemütlichen Abend beginnt nimmt einen unerwarteten Ausgang. Es wird spät, sehr spät doch die geladenen Gäste, das Ehepaar Baumann „Buumes“, bleiben auf dem Sofa im Wohnzimmer von Stettlers sitzen und sind auch am nächsten Morgen noch da…</p>
<p>Cast<br /> Regula Imboden<br /> Philippe Nauer<br /> Ruth Schwegler<br /> Matthias Fankhauser</p>
<p>Crew<br /> Regie / Drehbuch: Martin Guggisberg<br /> Erzählung / Drehbuch: Guy Krneta<br /> Chefkamera: Thomas Wüthrich<br /> Ton: Thomas Gassmann<br /> Kostümbild: Sabina Hexspoor<br /> Musik: Frank Gerber<br /> Szenenbild: Dominique Steiner<br /> Maske: Anja Wiegmann<br /> Schnitt: Mirjam Krakenberger<br /> Tonschnitt: Peter von Siebenthal<br /> Tonmischung: Felix Busslinger<br /> Regieassistenz: Thomas Kaufmann<br /> Produktionsleitung: Judith Lichtneckert<br /> Kameraassistenz: Orit Teply<br /> Chefbeleuchtung: Salvatore Piazzitta<br /> Beleuchtung: Raphael Toel<br /> Bühne: Jürg Albrecht<br /> Colorist: Jürgen Kupka<br /> Grafik: Vera Daucher / Trailer: Silvia Bergmann</p>
<p>buumes.ch</p></div></div>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid isPermaLink="false">news-35</guid>
						<pubDate>Sat, 05 Oct 2013 21:21:00 +0200</pubDate>
						<title>Im Programm 13: &quot;Prora&quot;</title>
						<link>/news/im-programm-13-prora/</link>
						<description>Schweiz | 23 Minuten | Deutsch &amp; Französisch | Deutsche Untertitel</description>
						<content:encoded><![CDATA[<div class="description_wrapper" style="cursor: auto; "><div class="description " itemprop="description"><div class="description_wrapper"><div class="description " itemprop="description"><p>Prora, das ehemalige KdF Seebad auf der Ostseeinsel Rügen. Was dort zwischen den Teenagern Jan und Matthieu als harmloses Spiel beginnt, entwickelt sich zu einer verwirrenden Konfrontation, die ihre Freundschaft und ihre Identität auf die Probe stellt.</p>
<p>Cast<br /> Tom Gramenz<br /> Swen Gippa</p>
<p>Drehbuch, Regie, Produktion: Stéphane Riethauser<br /> Assoziierte Produzentin: Isabelle Gattiker<br /> Kamera: Marcus Winterbauer<br /> Ton : Carlos Ibañez Diaz<br /> Regieassistenz: Marie - Catherine Theiler<br /> Kamera Assistenz: Nicolas Delaroche<br /> Kostüm &amp; Requisiten: Ingrid Buhrmann<br /> Maske &amp; SFX: Tanja Maria Koller<br /> Aufnahmeleitung: Petra Wild<br /> Luftaufnahmen: Holger Fleig &amp; Volker Tittel, BVK<br /> Schnitt: Barbara Toennieshen, Véronique Rotelli<br /> Musik : David Perrenoud, Benoît Mayer<br /> Tonmischung: Martin Stricker</p>
<p>lambda-prod.ch</p></div></div></div></div>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid isPermaLink="false">news-32</guid>
						<pubDate>Sun, 29 Sep 2013 17:31:00 +0200</pubDate>
						<title>Unser Programm ist online</title>
						<link>/news/unser-programm-ist-online/</link>
						<description>70 Filme aus 21 Nationen warten auf euch</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/filmprogramm/" title="Opens internal link in current window" class="internal-link">und hier gehts zum Programm</a></p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid isPermaLink="false">news-30</guid>
						<pubDate>Wed, 25 Sep 2013 21:15:00 +0200</pubDate>
						<title>Burgdorfer Nachtmarkt</title>
						<link>/news/burgdorfer-nachtmarkt/</link>
						<description>Die Emmentaler Filmtage﻿ sind diesen Freitag am Nachtmarkt in Burgdorf mit der Filmkiste vertreten... </description>
						<content:encoded><![CDATA[<p>Kommt vorbei und riskiert einen Blick in die Box! :-)</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="http://burgdorf.ch/nachtmarkt.html" title="Opens external link in new window" target="_blank" class="external-link-new-window">http://burgdorf.ch/nachtmarkt.html</a></p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid isPermaLink="false">news-29</guid>
						<pubDate>Mon, 23 Sep 2013 15:50:00 +0200</pubDate>
						<title>Programm 13: Dreaming Apecar</title>
						<link>/news/programm-13-dreaming-apecar/</link>
						<description>Italien, Rumänien 2013 | 16 Min | Italienisch/Rumänisch, deutsche Untertitel</description>
						<content:encoded><![CDATA[<div class="description_wrapper" style="cursor: pointer; "><div class="description " itemprop="description"><p>Die 45jährige Italienerin Catarina war monatelang arbeitslos und es besteht auch jetzt keine Aussicht auf Arbeit. Sie</p>
<p> findet sich deshalb damit ab, als Betreuerin von Gheorghe zu arbeiten, der im Rollstuhl ist. Diese Erfahrung wird ihr Leben verändern.</p>
<p>Cast Lorenza Indovina, Mircea Andreescu<br /> Regie Dario Leone Produzenten Daniele<br /> Segre, Daniele de cicco Drehbuch<br /> Chiara Nicola Sound Designer Vito Martinelli<br /> Musik Giorgio Giampà Schnitt Stefano<br /> Cravero Kamera Sandro Dominici</p></div></div>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid isPermaLink="false">news-28</guid>
						<pubDate>Thu, 19 Sep 2013 20:16:00 +0200</pubDate>
						<title>Programm 13: Kurt und der Sessellift</title>
						<link>/news/programm-13-kurt-und-der-sessellift/</link>
						<description>Schweiz 2012 | 10 Minuten | Mundart</description>
						<content:encoded><![CDATA[<div class="description_wrapper" style="cursor: auto; "><div class="description " itemprop="description"><p>Kurt und der Sessellift DOKU<br /> Schweiz 2012 | 10 Minuten | Mundart</p>
<p>Wir befinden uns im Jahre 2012 n. Chr. Der ganze Alpenraum ist von modernen Skiressorts besetzt. Der ganze? Nein! Versteckt zwischen hohen Bergen regiert Kurt über den Haldigrat. Vor zehn Jahren rettete er einen Sessellift vor dem Abbruch. Er betreibt diesen eigenwillig, wetterresistent und redselig. In einer archaischen Bergwelt prallen Urbanes und Urchiges aufeinander. Es ist ein Ort, wo man den Alltag garantiert hinter sich lässt.</p>
<p>Regie: Thais Odermatt<br /> Camera Operator: Carlos Isabel 	<br /> Sound Editing: Corina Schwingruber 	<br /> Editing: Florian Ammann 	<br /> Music: Lenz Huber /Quantensprung 	<br /> Production Assistant: Nadine Lüchinger</p>
<p><a href="http://www.maximage.ch" target="_blank" rel="nofollow">maximage.ch</a></p></div></div>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid isPermaLink="false">news-27</guid>
						<pubDate>Wed, 11 Sep 2013 17:56:00 +0200</pubDate>
						<title>Programm 13 &quot;Happily Ever After&quot;</title>
						<link>/news/programm-13-happily-ever-after/</link>
						<description>Israel 2012 | 7 Minuten | ohne Dialoge</description>
						<content:encoded><![CDATA[<div class="description_wrapper" style="cursor: auto; "><div class="description " itemprop="description"><p>Happily Ever After<br /> Israel 2012 | 7 Minuten | ohne Dialoge</p>
<p>Ein Junger Mann zieht mit seiner Freundin zusammen. Kurz vor diesem entscheidenden Moment geht er auf eine verrückte Reise durch das gemeinsame Leben ….</p>
<p>Crew<br /> Regie: Ben Genislaw, Yonni Aroussi<br /> Produktion: Ben Genislaw<br /> Musik: Rea Meir, Stefan Maria-Schneider<br /> Sound Mixing: Gadi Raz<br /> Color correction: Michal Boico</p></div></div>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid isPermaLink="false">news-26</guid>
						<pubDate>Tue, 03 Sep 2013 17:56:00 +0200</pubDate>
						<title>Programm 13: &quot;Eine einzige Wirklichkeit&quot;</title>
						<link>/news/programm-13-eine-einzige-wirklichkeit/</link>
						<description>Schweiz 2013 / 15 Minuten / Mundart</description>
						<content:encoded><![CDATA[<table style="border-collapse:collapse; border:none" border="1" cellpadding="0" cellspacing="0" class="contenttable"> <tbody><tr style="height:722.45pt"> <td style="width:407.5pt; border:solid windowtext 1.0pt; padding:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; height:722.45pt" valign="top" width="679"><p>Eine einzige Wirklichkeit</p><p>Schweiz 2013 | 15 Minuten | Mundart<br /><span class="Apple-style-span" style="font-family: Arial, sans-serif; "></span></p><p><span class="Apple-style-span" style="font-family: Arial, sans-serif; ">Hans Flühmann wuchs im Berner Oberland in einem kleinen Dorf auf, in welchem er auch noch heute wohnt. Er ist ein bescheidener und ruhiger Mensch. Bodenständig und scheinbar nicht aus seiner Ruhe zu bringen. Mit 16 Jahren, erzählt mir Hans, sei er in das Konfirmationslager nach Thun gereist. Auf einem Ausflug habe er eine Gruppe Personen getroffen, welche mit Pfeil und Bogen aus einer Distanz von fast 70m auf eine Scheibe geschossen haben. Dies sei absolut interessant gewesen. Er wusste zu diesem Zeitpunkt, dass dies genau das Richtige für ihn wäre. Stundenlang ist er am Zaun verharrt und hat den Leuten bei Ihrem Sport zugeschaut. Wie ist es möglich so genau treffen zu können? Für die nächsten Jahre war dies von grosser Faszination. Es sollte jedoch noch 28 Jahre dauern, bis er mit 44 Jahren seinen ersten Bogen kaufte. Über Bekanntschaften sollte es zustande kommen: die erste Bogenausrüstung. Bereits nach einigen Wochen nahm er an einem Turnier in Bern teil. Mit 6 Pfeilen und dem Ziel nicht Letzter zu werden, begann er seinen Wettkampf....innert 2 Minuten habe er bereits nur noch 2 Pfeile im Köcher gehabt. Nicht etwa, da er so schnell schoss, nein, sie zerschellten an Hindernissen, da er die Scheiben nicht traf. Jedoch konnte er das Turnier mit den übrig gebliebenen Pfeilen beenden.&nbsp;Mit etwas intensiverem Training feierte er paar Jahre später den ersten Schweizermeistertitel. Darauf folgte auch der Sieg als Europameister und im 2010 sein grösster Erfolg, den Titel als Weltmeister. In dieser Dokumentation begleiten wir Hans zu seinen wichtigsten Orten, welche ihn bei seiner Entwicklung mit dem Bogen massgeblich geprägt haben. So werden wir ihn zu Hause besuchen, fahren zu seinem Verein in die Indooranlage, besichtigen die 3D Anlage, wo er uns weitere Details verraten wird und machen einen Spaziergang zu seinem Trainingsplatz in seinem Waldstück, wo er die private Scheibe stehen hat.&nbsp;</span></p><br />Cast/Crew<br /><br />Protagonist: Hans Flühmann<br />Konzept/Kamera/Licht/Schnitt: Simon von Niederhäusern<br /><br />www.filmaare.ch</td> </tr> </tbody></table>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid isPermaLink="false">news-25</guid>
						<pubDate>Tue, 13 Aug 2013 20:59:00 +0200</pubDate>
						<title>Programm 13: &quot;Blackstory&quot; </title>
						<link>/news/programm-13-blackstory/</link>
						<description>Östereich 2012 | 30 Minuten | Deutsch
&quot;Blackstory&quot;... Ein Gruselschmackerl aus Östereich</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p>Östereich 2012 | 30 Minuten | Deutsch<br />Max liebt Lucille, Lucille spielt mit Gabriel, Gabriel kommt Fred in die Quere, Fred hat Ärger mit Sylvester, Sylvester schläft mit Lucille, Lucille braucht Max und Max trifft Fred. Eine höllische Kombination in einer einzigen rabenschwarzen Nacht, die allen nur eines bringt - den Tod.<br /><br />Cast:<br />Stefanie Dvorak<br />Georg Friedrich<br />Raimund Wallisch<br />Christoph Zadra<br />Raphael von Bargen<br /><br />Crew<br />Drehbuch: Stefan Brunner, Christoph Brunner, Kevin Lutz<br />Regie: Stefan Brunner, Christoph Brunner<br />Kamera: Robert Oberrainer<br />Szenenbild: Carla Ehrlich, Julia Oberndorfinger<br />Kostüm: Christine Brunner<br />Maske: Verena Eichtinger<br />Ton: Odo Grötschnig, Nils Kirchhoff, Laura Endres<br />Schnitt: Karin Hammer, Christoph Brunner<br />Visuelle Effekte: Stefan Auer, Matthias Halibrand, Markus Kircher<br />Sounddesign: Manuel Grandpierre<br />Produktionsleitung: Karin C. Berger, Carina Klöpfel<br />Produzenten: Karin C. Berger, Christoph Brunner, Stefan Brunner<br /><br />www.blackstory.at</p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid isPermaLink="false">news-23</guid>
						<pubDate>Mon, 22 Jul 2013 18:14:00 +0200</pubDate>
						<title>&quot;Three-legged horses&quot; ist jetzt online</title>
						<link>/news/three-legged-horses-ist-jetzt-online/</link>
						<description>Eine besondere Perle aus unserem letztjährigen Festivalprogramm ist jetzt online verfügbar.</description>
						<content:encoded><![CDATA[<div><p>Der Kurzfilm &quot;Three-legged horses&quot; (&quot;dreibeinige Pferde&quot;, Film mit deutschen Untertiteln) von Felipe Bustos Sierra - eine besondere Perle aus unserem letztjährigen Festivalprogramm - ist jetzt online verfügbar. Er erzählt die Geschichte eines Rikscha-Fahrers, der trotz schmerzender Knie einwilligt, drei betrunkene Gäste zum Edinburgh Castle zu fahren. Der Kurzfilm basiert auf einer wahren Begebenheit und wurde an 35 Festivals in 18 Ländern gezeigt. Die Produktionskosten wurden übrigens zu 100% durch Crowdfunding gedeckt - gleich wie unser diesjähriger Festivaltrailer.&nbsp;</p></div><div><p>Und hier gehts zum Film:</p></div><div><p><a href="https://vimeo.com/70768330" title="Opens external link in new window" target="_blank" class="external-link-new-window">https://vimeo.com/70768330</a></p></div><div></div>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid isPermaLink="false">news-22</guid>
						<pubDate>Tue, 09 Jul 2013 15:11:00 +0200</pubDate>
						<title>Das Making Of des Festivaltrailers 2013</title>
						<link>/news/das-making-of-des-festivaltrailers-2013/</link>
						<description>Wie der diesjährige Trailer der Emmentaler Filmtage entstand?</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p>Einen Hund, einen Schauspieler, einen Aebi Transporter, viel Popcorn,&nbsp;ein engagiertes Filmteam und motivierte Statisten ins Emmental verfrachten und frei lassen…&nbsp;</p>
<p>Hier gibt den exklusiven Blick hinter die Kulissen:&nbsp;<a href="/trailer/#c574" title="Opens internal link in current window">http://www.emmentaler-filmtage.ch/trailer/</a></p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid isPermaLink="false">news-21</guid>
						<pubDate>Sat, 29 Jun 2013 00:00:00 +0200</pubDate>
						<title>Der Trailer der Emmentaler Filmtage 2013 ist da!</title>
						<link>/news/der-trailer-der-emmentaler-filmtage-2013-ist-da/</link>
						<description>Es ist soweit: Der Trailer der Emmentaler Filmtage 2013 ist online!</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p>Und er hat alles, was&nbsp;ein Blockbuster so braucht: ein schnelles Fahrzeug, maskuline Helden, wilde Tiere und eine Menge Statisten.</p>
<p>Hier könnt ihr ihn euch anschauen:&nbsp;<a href="http://vimeo.com/69327840" title="Opens external link in new window" target="_blank" class="external-link-new-window">http://vimeo.com/69327840</a></p>
<p style="margin-bottom: 0cm"><br /> </p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid isPermaLink="false">news-20</guid>
						<pubDate>Tue, 18 Jun 2013 22:02:00 +0200</pubDate>
						<title>Ein Trailer für die Emmentaler Filmtage 2013</title>
						<link>/news/ein-trailer-fuer-die-emmentaler-filmtage-2013/</link>
						<description>Rund dreissig Statistinnen und Statisten halfen den neuen Trailer für das internationale Kurzfilmfestival „Emmentaler Filmtage“ zu drehen...</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p>Ein ungewöhnliches Bild bot sich am letzten Samstag auf einer Anhöhe oberhalb von Biembach im Emmental. Eine wild johlende Meute rennt wie verrückt dem Feldweg entlang, wirft dabei mit Popcorn um sich und überholt einen alten Aebi samt Bauern. Rund dreissig Statistinnen und Statisten halfen den neuen Trailer für das internationale Kurzfilmfestival „Emmentaler Filmtage“ zu drehen. Die beiden Filmschaffenden Simon von Niederhäusern und Pierre de Senarclens verbinden mit einer kurzen prägnanten Geschichte die Idylle des Emmentals mit Lebendigkeit und Vielfalt der Kurzfilmkultur. Die Filmtage finden vom 18. - 20. Oktober im Kulturzentrum Rüttihubelbad statt und zeigen schweizerisches und internationales Kurzfilmschaffen.</p>
<p>Mehr Bilder gibts hier:&nbsp;<a href="http://www.flickr.com/photos/emmentaler_filmtage/sets/72157634168372611/" title="Opens external link in new window" target="_blank" class="external-link-new-window">http://www.flickr.com/photos/emmentaler_filmtage/sets/72157634168372611/</a></p>
<p>oder auf unserer Facebook Page: <a href="http://www.facebook.com/emmentalerfilmtage" title="Opens external link in new window" target="_blank" class="external-link-new-window">www.facebook.com/emmentalerfilmtage</a></p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid isPermaLink="false">news-19</guid>
						<pubDate>Sun, 09 Jun 2013 19:32:00 +0200</pubDate>
						<title>Die Emmentaler Filmtage zu Besuch bei RadioChico</title>
						<link>/news/die-emmentaler-filmtage-zu-besuch-bei-radiochico/</link>
						<description>Die Emmentaler Filmtage zu Besuch bei RadioChico – dem Jugend- und Schulradio aus dem Emmental. </description>
						<content:encoded><![CDATA[<p style="margin: 0.0px 0.0px 0.0px 0.0px; font: 12.0px Helvetica">&nbsp;</p>
<p>Radio-Praktikantin Michelle Beer und Festivalorganisatorin Michèle Zweifel sprechen über das Filmprogramm, das Festival und darüber, wieso die Emmentaler Filmtage gerade auch für Jugendliche interessant sind.</p>
<p><a href="http://www.radiochico.tv/2013/Berichte,%20Interviews%20etc./Rubrik%20Emmental/Frau%20Zweifel%20Emmentaler%20Filmtage.mp3" title="Opens external link in new window" target="_blank">Das Interview anhören</a></p>
<p style="margin: 0.0px 0.0px 0.0px 0.0px; font: 12.0px Helvetica"><a href="http://radiochico.jimdo.com/rubrik-emmental/" title="Opens external link in new window" target="_blank" class="external-link-new-window">http://radiochico.jimdo.com/rubrik-emmental/</a></p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid isPermaLink="false">news-18</guid>
						<pubDate>Fri, 24 May 2013 20:48:00 +0200</pubDate>
						<title>StatistInnen gesucht - 15. Juni 2013</title>
						<link>/news/statistinnen-gesucht-15-juni-2013/</link>
						<description>Wer hat Lust bei unserem Trailer mit zu helfen?</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p>Die Emmentaler Filmtage wären ein mageres Filmfestival, wenn sie nicht auch einen Trailer hätten…</p>
<p>Wir sind bereits am Drehbuchschreiben, und die kleine Story hat alles, was ein Blockbuster so braucht: schnelle Fahrzeuge, maskuline Helden, wilde Tiere und viele Statisten.&nbsp;Und hier kommst du ins Spiel: Wir suchen Leute, die gerne mal bei einem Filmdreh dabei sein möchten und für eine Kurzszene euphorisch einen Waldweg entlang rennen. Hast du Turnschuhe im Schrank? Dann melde dich bei uns!</p>
<p>Geplant ist ein Drehtag in den&nbsp;<i>Höger</i>&nbsp;des Emmentals, in der Nähe von Worb BE. Termin ist der&nbsp;<b>15. Juni 2013</b>.&nbsp;Wir sorgen für den Transport, die Verpflegung und eine gute Stimmung. Bei absolut untauglichem Wetter werden wir auf den 22. Juni ausweichen.</p>
<p>Bist du dabei? Dann lade&nbsp;<a href="/fileadmin/emmentaler-filmtage.ch/user_upload/material/helfer/Statisten_Anmeldung_online.pdf" title="Initiates file download">hier</a>&nbsp;das Anmeldeformular herunter und schicke es an eine der erwähnten Adressen.</p>
<p>Die detaillierten Angaben betreffend Treffpunkt, Transport, Wetter etc.&nbsp;wirst du rechtzeitig erhalten.</p>
<p>Wir freuen uns auf dich!</p>
<p><a href="/fileadmin/emmentaler-filmtage.ch/user_upload/material/helfer/Statisten_Anmeldung_online.pdf" title="Initiates file download">Anmeldeformular</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid isPermaLink="false">news-15</guid>
						<pubDate>Thu, 16 May 2013 21:58:00 +0200</pubDate>
						<title>Geschafft!</title>
						<link>/news/geschafft/</link>
						<description>Geschafft! Über die Crowdfunding Plattform &quot;WeMakeIt&quot; sind 1000.- für die Finanzierung des Trailers zusammen gekommen.</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p>Geschafft! Über die Crowdfunding Plattform &quot;WeMakeIt&quot; sind 1000.- für die Finanzierung des Trailers zusammen gekommen. Ein ganz herzliches Dankeschön an alle Unterstützerinnen und Unterstützer! Die Detailplanung ist in Arbeit und am 15. Juni wird es Ernst..... Dann wird in Biembach und Walkringen gedreht! Infos folgen.</p>
<p><span style="font-family: &quot;Trebuchet MS&quot;,sans-serif; "><span style="font-size: small; "><a href="http://wemakeit.ch/projects/trailer-fur-die-emmentaler-filmtage" target="_blank">[zum abges<span style="font-size: small; ">chlossenen projekt]</span></a> </span></span></p>]]></content:encoded>
					</item>
				
					<item>
						<guid isPermaLink="false">news-1</guid>
						<pubDate>Wed, 15 May 2013 18:28:00 +0200</pubDate>
						<title>Alls neu macht der Mai</title>
						<link>/news/alls-neu-macht-der-mai/</link>
						<description>Der neue Emmentaler Filmtage Blog geht mit diesem Post online!</description>
						<content:encoded><![CDATA[<p>In diesem Blog werden findest du alle Neuigkeiten rund um die Emmentaler Filmtage. </p>]]></content:encoded>
					</item>
				
			
	</channel>
</rss>
